[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿En qué año nació Marie Curie?",
    "clase": "true",
    "a1": "1867",
    "a2": "1875",
    "a3": "1859",
    "a4": "1880",
    "correct": "1867"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Dónde nació Marie Curie?",
    "clase": "true",
    "a1": "Francia",
    "a2": "Polonia",
    "a3": "Alemania",
    "a4": "Suecia",
    "correct": "Polonia"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Cuál fue el descubrimiento principal de Marie Curie?",
    "clase": "true",
    "a1": "Francio",
    "a2": "Oxígeno",
    "a3": "Radio y polonio",
    "a4": "Neón",
    "correct": "Radio y polonio"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Para qué sirvió su descubrimiento del radio?",
    "clase": "true",
    "a1": "Para generar electricidad",
    "a2": "Para radioterapia y estudios médicos",
    "a3": "Para fabricar relojes",
    "a4": "Para iluminar casas",
    "correct": "Para radioterapia y estudios médicos"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Con quién descubrió Marie Curie el radio?",
    "clase": "true",
    "a1": "Pierre Curie",
    "a2": "Albert Einstein",
    "a3": "Niels Bohr",
    "a4": "Dmitri Mendeléiev",
    "correct": "Pierre Curie"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Debido a qué murió Marie Curie?",
    "clase": "true",
    "a1": "Edad Avanzada",
    "a2": "Sarampión",
    "a3": "Tuberculosis",
    "a4": "Exposicion prolongada a la radiación",
    "correct": "Exposicion prolongada a la radiación"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cuando murió Marie Curie?",
    "clase": "true",
    "a1": "1930",
    "a2": "1934",
    "a3": "1800",
    "a4": "1963",
    "correct": "1934"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿En qué año nació Dmitri Mendeléiev?",
    "clase": "true",
    "a1": "1834",
    "a2": "1840",
    "a3": "1820",
    "a4": "1850",
    "correct": "1834"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Cuál es el aporte más famoso de Mendeléiev?",
    "clase": "true",
    "a1": "Ley de la Física",
    "a2": "Tabla periódica de los elementos",
    "a3": "Ley de gravedad",
    "a4": "Descubrimiento del oxígeno",
    "correct": "Tabla periódica de los elementos"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Cómo organizó Mendeléiev los elementos?",
    "clase": "true",
    "a1": "Por masa atómica y propiedades químicas",
    "a2": "Por color",
    "a3": "Por densidad",
    "a4": "Por fecha de descubrimiento",
    "correct": "Por masa atómica y propiedades químicas"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Qué predijo Mendeléiev con su tabla?",
    "clase": "true",
    "a1": "La electricidad",
    "a2": "La fórmula del agua",
    "a3": "La estructura del átomo",
    "a4": "Elementos que aún no se habían descubierto",
    "correct": "Elementos que aún no se habían descubierto"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Dónde nació Mendeléiev?",
    "clase": "true",
    "a1": "Rusia",
    "a2": "Polonia",
    "a3": "Alemania",
    "a4": "Francia",
    "correct": "Rusia"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Qué profesión tuvo Mendeléiev además de científico?",
    "clase": "true",
    "a1": "Médico",
    "a2": "Ingeniero civil",
    "a3": "Profesor universitario",
    "a4": "Abogado",
    "correct": "Profesor universitario"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué legado dejó Mendeléiev?",
    "clase": "true",
    "a1": "Fundamento para la química moderna y la tabla periódica",
    "a2": "Primera teoría del átomo",
    "a3": "Descubrimiento de la penicilina",
    "a4": "Avances en biología",
    "correct": "Fundamento para la química moderna y la tabla periódica"
  }
]
